香港傳媒啲譯名有冇咩準則？

其實香港傳媒啲譯名有冇咩標準/準則？

維珍尼亞就變咗弗吉尼亞
但維珍航空又唔會譯做弗吉航空

紐西蘭 新西蘭 New Zealand
香港就全音譯 支那就意譯新嘅西蘭

北萊恩-威斯特法倫 Nordrhein-Westfalen
支式譯名係前半部同「新西蘭」譯法一樣 但後半部就全音譯

點解香港唔用工整啲嘅譯法 譯做北萊恩-西法蘭
要跟支那譯法呢？

真心想知多啲

完全無準則

絕對垃圾

珍妮佛羅培茲

我只係知香港傳統對於英國政治人物嘅譯名比較近中國名
例如文翠珊 戴卓爾 彭定康等等

老虎活士

啲譯名係英國政府官方定

係英國譯架

文素基治

睇下有無官方提供嘅中文名
無嘅話，國家名地方名政治人物名跟中國
其他人名自己音譯

咁又奇怪喎
馬來西亞啲前首相有官方中文名
納吉 馬哈迪
但香港同支那就叫納吉布 馬哈蒂爾
係咪雙重標準呢？

Dunkerque明明讀落似「燈卻」但啲人一係「敦克爾克」一係「鄧寇克」

推一推

點解Trump以前叫杜林普
做咗總統就改名叫特朗普？

沈旭輝之前好似講過下

我搵唔番條片

咁即係冇官方名就跟支那音譯
咁馬拉首相個例子點解釋

佢1981年任首相，應該當年香港自己音譯，一直沿用囉

香港根本冇自己譯法，係跟支那外交部㗎

essex sussex wessex
三個好簡單嘅英文 中文變到好複雜

音譯帶克字九成九都係支譯

Boris Johnson夠一早譯過莊漢生，David Cameron都有譯過甘民樂

我反而想知邊個將john譯做約翰
明明粵語同支語都唔啱音

J係好多歐洲語言唔係讀／jay／
反而係近英文／y／，例如德文係／yot／

英國官員譯名係駐港領事館出
咁轉跟官方譯名都好正常

莊漢生同甘民樂正正就係領事館譯

政治人物都講得通
咁一般人同地名點譯先

莊漢生係Alan Johnson個譯名
因為撞名先改咗

甘民樂呢層就唔知

新西蘭我唔清楚

但新大陸真係有好多 新xx

因為征服者容易命名

譬如曾經嘅 新法蘭西

但係支那又唔會譯new york做新約克嫁喎
支那咪又係亂譯

因為係用希伯來語發音翻譯

各大傳媒編輯部都會有本翻譯天書，入面差唔多有齊所有英文名，城市名既翻譯。如果本書係大陸出就會用左大陸譯名，如果台灣出就台灣譯名，用唔同書就有唔同翻譯

而有d國家會幫佢地官員翻譯中文名，好似英國咁，咁有官方認證自然會跟返。但好似馬來西亞咁，雖然知道前首相中文名叫納吉，但官方無要求更改，所以都係跟本翻譯書叫納吉布

萬一係外語（非英文）的話，而本翻譯書又無呢隻字咁點算？好多時抄其他台 / cctv ，因為就算有人話你錯，你都可以有得賴 而家抄cctv 新聞都係好慣常做法，所以點解出現咁多蝗語，就係因為搬字過紙

仲有好多因素影響翻譯，不能盡錄

咁都幾亂嚟 唔試下用廣東話音譯 仲要抄支那當權威

但足球籃球球員名又唔見係咁
反而係用廣東話譯

仲有冇咩因素會影響翻譯

Houston

香港一日未光復都唔好諗呢樣嘢
人名地名咪又係政治

因為譯名嗰本嘢得支那有出

球員名都有呢個問題架，不過出名既球員會跟返大圍點叫，其他唔出名既球員就算有唔同都唔係好覺咁

嚴格啲嚟講 係英國駐香港大使館改嘅

嚴格啲嚟講

係英國駐香港總領事館

佢地個準則係跟新華社，除左啲香港人叫到勁熟嘅名都會照跟

紐西蘭跟支那叫法叫新西蘭
同澳洲一齊講就澳紐
錢就叫返紐元

New Castle 紐卡素 -› 紐卡斯爾

Westfalen唔用"意譯"係因為冇一個地方係叫Falen
咁既然冇Falen呢個地方，又何來Falen嘅西面?

就算喺德文，佢地都唔會將Westfalen睇成由兩隻字砌出嚟，所以你見到Nordrhein-Westfalen嘅簡稱都係NRW而唔係NRWF

利申: NRW居民

每年，或者有新官上任都有份野send 俾sub枱（外電編輯組）

臺灣用意譯：新堡

你個名做咩咁講。。。佢都幾好呀…

跟新華社譯名表翻譯

啱呀 以前有上司教落，如果外國官員唔知咩譯名就Google 下“英文名”＋新華社，再唔係就八度一下就知道

人名，地名都出咗本詞典，有得查

可惜詹漢森同甘民樂呢兩個譯名冇本地傳媒用

*莊漢生